人類命運共同體 或者 構建人類命運共同體 是中華人民共和國政治術語，應用於政治、外交、安全等領域。

人類命運共同體或者構建人類命運共同體是中華人民共和國政治術語，應用於政治、外交、安全等領域。

人類命運共同體於2018年修憲時寫入《中華人民共和國憲法》序言。官方表述人類命運共同體是一種價值觀，也是中國把握世界潮流、人類命運走向上的智慧體現[1]。同時，中國也強調了中國不求全球霸權，中國的目標是「構建人類命運共同體」[2][3]。

在2017年12月的中國共產黨與世界政黨高層對話會上，中共中央總書記習近平表述：「人類命運共同體，顧名思義，就是每個民族、每個國家的前途命運都緊緊聯繫在一起，應該風雨同舟，榮辱與共，努力把我們生於斯、長於斯的這個星球建成一個和睦的大家庭，把世界各國人民對美好生活的嚮往變成現實。」[1]

2019冠狀病毒病疫情可被視為人類命運共同體的起點[來源請求]。

攬炒就攬炒啦